# สตาร์ตอัพสหรัฐหลายแห่งเริ่มลดสิทธิประโยชน์ของพนักงานเพื่อควบคุมค่าใช้จ่าย#
เว็บไซต์รายงานว่าสตาร์ตอัพในสหรัฐอเมริกาเริ่มลดผลประโยชน์หลายอย่างของพนักงานลงเพื่อปรับลดค่าใช้จ่ายของบริษัทเช่นเลิกบริการรถชัทเทิลรับส่งฟรีบริการซักรีดในยิมลดจำนวนแขกที่พนักงานสามารถพาเข้างานเลี้ยงของบริษัทจากเดิมไม่จำกัดเหลือเพียงคน
บริษัทยังประกาศให้พนักงานช่วยแนะนำวิธีการช่วยกันลดค่าใช้จ่ายที่ไม่จำเป็นลงบริการเงินกู้แบบประกาศว่าซีอีโอจะไม่รับเงินเดือนตลอดทั้งปีและปรับลดจำนวนพนักงานบริการติดตามอีเมลสำหรับงานขายประกาศหยุดสปอนเซอร์งานอีเวนต์หรืองานสัมมนาต่างบริษัทเกมออนไลน์พนักงานรู้สึกว่าชั้นขนมมีขนมจำนวนน้อยลงเติมขนมช้าลงถึงแม้บริษัทออกมาปฏิเสธแต่ก็มีข่าวอีกว่าลดจำนวนพนักงานลงการปรับลดค่าใช้จ่ายลักษณะนี้
อาจเป็นภาพสะท้อนของวงการสตาร์ตอัพในสหรัฐว่านักลงทุนเริ่มเรียกร้องให้บริษัททำกำไรและมูลค่าบริษัทช่วงก่อนหน้านี้พุ่งสูงเกินไปจนมีบริษัทขายหุ้นในตลาดหลักทรัพย์ด้วยมูลค่าที่สูงกว่านั้นได้ยากขึ้นมากที่มาภาพจาก
Business Insider Dropbox Prosper P2P ToutApp Kabam IPO Business Insider Dropbox 